## Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое обработчик событий.
Это функция, которая позволяет нам добавлять события к определенным элементам, оперировать этими событиями. Благодаря событиям можно отслеживать действия пользователя, вплоть до мельчайших действий. Потом писать код исходя из того, что пользователь сделал, строить алгоритм. Через addEventListener: чтобы "повесить" обработчик на определенный элемент нужно создать функцию и присвоить ей название события и (event), присвоить ее обработчику с определенным элементом, и все 
это записать в переменную(не обязательно).
Но это лишь один из нескольких способов. Можно писать прямо в HTML, через дом дерево и т.д.